{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Fredrik Säfvenblad, director of PM Life Insurance for Liechtenstein and Ireland at Credit Suisse since June 2009, on 1 October joined the insurance firm Zurich in Germany as director of the private banking solutions unit.[S2]He will report to Marcus Nagel, a member of the board in charge of life insurance.[S3]His mission will be to offer private banks custom insurance solutions for their high net worth retail clients.",
      "question": "Qui a été recruté par Zurich en tant que directeur du banking privé et de quelle banque vient-il ?",
      "answer": "Fredrik Säfvenblad a été recruté par Zurich en tant que directeur du banking privé. Il vient de Credit Suisse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Markus Fila, client relationship manager for Germany and Austria at Aviva Investors in Frankfurt, and previously institutional sales manager at Invesco Austria, is joining the German institutional client team at Feri Trust (MLP group).[S2]He will be responsible for developing business relationships with companies and pension funds, to which he will offer multi-asset class solutions, private equity, hedge funds, real estate investments, and overlay risk management.",
      "question": "Qui a rejoint l'unité de gestion d'actifs institutionnels de Feri Trust en Allemagne et quelles sont ses responsabilités ?",
      "answer": "Markus Fila a rejoint l'unité de gestion d'actifs institutionnels de Feri Trust. Il est chargé de développer des relations commerciales avec des entreprises et des fonds de pension, en leur offrant des solutions multi-classe d'actifs, de l'investissement en capital-investissement, des fonds spéculatifs, des investissements immobiliers et une gestion du risque."
    },
    {
      "chunk": "[S1]At a press conference on the subject of smart beta, Isabelle Bourcier, head of development at Ossiam, announced that the asset management firm is preparing to launch a new “minimum variance” ETF next week.[S2]The product, which will be listed on Euronext, among other markets, in Germany and Switzerland, will be exposed to a “developed countries” universe.",
      "question": "Quelle est la prochaine initiative d'Ossiam en matière de fonds négociés en bourse ?",
      "answer": "Ossiam prévoit de lancer un nouveau ETF « minimum variance » qui sera coté sur Euronext, ainsi que sur les marchés allemand et suisse, et qui sera exposé à un univers de pays développés."
    },
    {
      "chunk": "[S1]FundQuest s’apprête à annoncer une évolution majeure de son activité et la création de FundQuest Advisor.[S2]Comme Newsmanagers l’avait annoncé fin septembre, la nouvelle entité devient le nouveau partenaire dédié aux services de conseil de BNP Paribas Investment Partners, comprenant à la fois la sélection de fonds et de gérants, ainsi que les portefeuilles modèles.[S3]De fait, les fonds gérés précédemment par FundQuest sont transférés à l'équipe Global Balanced Solutions de BNPP IP, spécialisée dans les stratégies et solutions multi-actifs.[S4]Ces nouvelles évolutions viennent renforcer les capacités multi-actifs de BNPP IP, qui représentent désormais près de 50 milliards d’euros d’actifs sous gestion.Basé en France, au Royaume-Uni et à Singapour, FundQuest Advisor compte 28 professionnels et couvre plus de 30 classes d’actifs et près de 400 fonds sélectionnés.[S5]La structure disposera également d’une équipe support et commerciale.Stéphane Pouchoulin est nommé que CEO de la nouvelle entité.[S6]Arrivée chez FundQuest en 2009 en tant que responsable du développement stratégique, le promu occupait jusqu’ici la fonction de directeur adjoint de FundQuest depuis 2010.",
      "question": "Quel est le nouveau nom de l'entité créée par FundQuest et quels sont ses principaux domaines d'activité ?",
      "answer": "FundQuest a créé FundQuest Advisor, une entité spécialisée dans les services de conseil, notamment la sélection de fonds et de gérants, ainsi que les portefeuilles modèles."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Pour un montant non divulgué, Natixis Global Asset Management (NGAM, 560 milliards d’euros d’encours fin juin) acquiert la société de gestion américaine Mcdonnell Investment Management, spécialiste des taux, dont l’encours se monte à 13,5 milliards de dollars (au 30 septembre).McDonnell, dont la clientèle comprend aussi bien des particuliers que des institutionnels, a l’intention de lancer début 2013 un fonds d’obligations municipales \" qui viendra compléter la gamme des expertises de gestion distribuées par NGAM».Dans le cadre du modèle multiaffilié mis en place par NGAM, McDonnell poursuivra le développement de ses activités de manière indépendante.[S2]Elle continuera d’appliquer ses processus d’investissement et de développer ses propres canaux de distribution.[S3]McDonnell conservera sa marque et son siège dans la banlieue de Chicago (à Oak Brook, Illinois).",
      "question": "Quelle société a été acquise par Natixis GAM et quel est le montant de l'encours de cette société ?",
      "answer": "Natixis GAM a acquis McDonnell IM, une société de gestion américaine spécialisée dans les taux, dont l'encours s'élève à 13,5 milliards de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société, ANF Immobilier a annoncé hier être en cours de finalisation des cessions, d’une part, de 160 murs d’hôtels compris dans le portefeuille B&B pour un montant net vendeur de 482 millions d’euros au profit d’un consortium mené par Foncière des Murs et, d’autre part, d’une partie du portefeuille de Lyon pour un montant net vendeur de 323 millions d’euros profit de Grosvenor.En cas de réalisation des deux cessions projetées, indique un communiqué, le conseil de surveillance et le directoire d’ANF Immobilier ont décidé de procéder à une distribution du produit des cessions aux actionnaires.[S2]Un montant de l’ordre de 224 millions d’euros d’emprunts devrait être remboursé en raison de la réalisation de ces cessions conduisant à un produit net de cession de l’ordre de 568 millions d’euros (après déduction des frais de cession).[S3]La société conservera une trésorerie adaptée à ses besoins de développement futur, soit 60 millions d’euros sur le produit de la vente.[S4]Dans ce cadre, la distribution serait de 497 millions d’euros après prise en compte des taxes liées à cette distribution.[S5]Le Directoire d’ANF Immobilier envisage de combiner plusieurs modalités pour réaliser cette distribution aux actionnaires : un acompte sur dividende pour 99 millions d’euros et une distribution de réserves d’environ 85 millions d’euros.[S6]Enfin, cette distribution serait suivie pour le solde de 312 millions d’euros d’une OPRA (Offre publique de rachat d’actions) portant sur 36 % environ du capital d’ANF.[S7]Actionnaire d’ANF Immobilier, la société d’investissement Eurazeo participera à l’OPRA, précise le même communiqué.",
      "question": "Quel montant total de cessions d'ANF Immobilier devrait être réalisé selon l'article ?",
      "answer": "Le montant total de cessions d'ANF Immobilier devrait être de 805 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Jusqu’au 27 décembre prochain (*), la société de gestion Federal Finance commercialise Autofocus 2/4/6, un fonds à formule à capital non garanti d’une durée de six ans maximum pouvant être réduite à deux ou quatre ans.[S2]La performance est liée partiellement à la hausse du marché actions français compte tenu du plafonnement de sa performance.[S3]Deux cas de remboursement anticipé sont prévus dans la formule.[S4]Si par rapport à son niveau d’origine constaté au 27 décembre 2012, la valeur du CAC 40® est positive ou nulle alors :- au 29 décembre 2014, l’investisseur perçoit 100 % de son capital net investi, auxquels s’ajoute un gain de 14 %, soit un taux de rendement annuel de 6,75 %.[S5]- au 27 décembre 2016, l’investisseur perçoit 100 % de son capital net investi, auxquels s’ajoute un gain de 28 %, soit un taux de rendement annuel de 6,36 %.[S6]Dans les cas où les conditions de remboursement anticipé ne seraient pas remplies à l’issue de la deuxième ou quatrième année, à échéance du 27 décembre 2018, trois cas se présentent :- si l’indice CAC 40 a baissé de plus de 50 % par rapport à la valeur de référence du 27 décembre 2012, le capital est diminué de l’intégralité de la baisse de l’indice, soit une perte en capital de 50 % minimum.- si l’indice CAC 40 affiche une performance négative, sans avoir baissé de plus de 50 % par rapport à sa valeur initiale de référence, l’investisseur est assuré de récupérer 100 % de son capital initial net.- si l’indice CAC 40 présente une valeur positive ou nulle par rapport à sa valeur initiale, l’investisseur est remboursé à 100 % de son capital initial net et bénéficie d’un gain plafonné à 42 %, soit un TRA de 6,02 %.[S7](*) 22 décembre 2012 dans le cadre de l’assurance vie Caractéristiques :Code ISIN FR0011312099Eligibilité PEA, Compte de titres et assurance-vie (y compris Fourgous)Durée d’investissement 2, 4 ou 6 ans selon l’évolution du CAC 40®Valeur liquidative de départ 100 eurosSeuil d’accès 1 000 euros",
      "question": "Quel est le mécanisme de remboursement du fonds Autofocus 2/4/6 de Federal Finance ?",
      "answer": "Le fonds Autofocus 2/4/6 propose un remboursement anticipé si le CAC 40 est positif ou nul par rapport à son niveau d’origine. Sinon, à l’échéance, l’investisseur récupère son capital initial ou subit une perte maximale de 50 % si l’indice a baissé de plus de 50 %."
    },
    {
      "chunk": "[S1]A l’occasion d’une conférence de presse sur le smart beta, Isabelle Bourcier, directrice du développement d’Ossiam a annoncé que la société de gestion s’apprêtait à lancer la semaine prochaine un nouvel ETF «minimum variance».[S2]Le produit qui sera coté notamment sur Euronext, en Allemagne et en Suisse aura une exposition monde «pays développés».",
      "question": "Quel nouveau produit financier va être lancé par Ossiam selon l'article ?",
      "answer": "Un nouvel ETF «minimum variance»."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Schroders vient de recruter Kevin Kneafsey en tant que conseiller senior pour l’activité Schroders Multi Asset Investment and Portfolio Solutions, représentant des encours de 60 milliards de dollars.[S2]Il vient de BlackRock où il était managing director et responsable de la recherche pour les solutions clients multi classes d’actifs (Multi-Asset Client Solutions ou BMACS).Kevin Kneafsey sera basé aux Etats-Unis et apportera son soutien à Nico Marais, responsable de l’investissement multi-classes d’actifs et des solutions de portefeuilles.",
      "question": "Qui a été recruté par Schroders pour son activité multi-asset et quel était son poste précédent ?",
      "answer": "Kevin Kneafsey a été recruté par Schroders en tant que conseiller senior. Il venait de BlackRock, où il était managing director et responsable de la recherche pour les solutions clients multi classes d’actifs."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Au troisième trimestre, les recrutements en finance ont enregistré une baisse de 9,3 %, selon le dernier baromètre Dogfinance.[S2]La gestion d’actifs affronte un environnement encore plus difficile, avec une chute de 12,32 % sur le trimestre.[S3]«Des chiffres à relativiser car il s’agit de la période estivale, bien que le contexte économique ait un effet négatif», souligne Sébastien Guichard est le co-fondateur de Dogfinance.[S4]Actuellement, l’asset management représente 5,13% du volume total du recrutement en finance.L’immobilier pèse pour 18,5 % des recrutements, en baisse de 2,2 %.[S5]La banque a embauché 0,7 % de personnes de moins que le trimestre précédent, et représente 27,4 % des recrutements.[S6]L’audit et la comptabilité sont toujours en hausse, s’agissant de secteurs souffrant moins de la crise actuellement (+,1,1 % et + 1,8 %).Par ailleurs, Dogfinance constate une hausse des contrats temporaires par rapport aux contrats en CDI (-1,3 %).[S7]Les contrats à durée indéterminée représentent toutefois toujours la majorité des contrats de travail (76,9 %) dans le recrutement financier français.",
      "question": "Quel est le pourcentage de baisse des recrutements en gestion d’actifs au troisième trimestre selon le baromètre Dogfinance ?",
      "answer": "Le recrutement en gestion d’actifs a connu une baisse de 12,32 % au troisième trimestre."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Nomura Securities a été condamné à 300 millions de yen, soit 2,9 millions d’euros, par la Japan Securities Dealers Association, l’association de professionnels chargée de l’autorégulation des marchés, rapporte Les Echos.[S2]Il s’agit de la plus grosse amende jamais écopée depuis douze ans.[S3]Nomura Securities est accusé d’avoir un contrôle interne défaillant alors qu’il vendait des titres pour le compte de ses clients, au cours de l’exercice 2010.",
      "question": "Quelle est la somme de l'amende infligée à Nomura Securities par la Japan Securities Dealers Association ?",
      "answer": "Nomura Securities a été condamné à payer 300 millions de yen, soit 2,9 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La CNMV a délivré un agrément de commercialisation en Espagne au fonds DWS Invest German Equities de DWS Allemagne, rapporte Funds People.[S2]Ce fonds de soixante lignes est géré par Tim Albrecht.",
      "question": "Quel fonds a reçu un agrément de commercialisation en Espagne selon l'article ?",
      "answer": "Le fonds DWS Invest German Equities a reçu un agrément de commercialisation en Espagne."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’Agence des services financiers japonais FSA a pris la décision de suspendre partiellement certaines activités de Société Générale Private Banking Japan.[S2]La suspension prendra effet le 23 octobre.[S3]Est concernée l’activité bancaire en lien avec les trusts.[S4]Le régulateur nippon reproche à la banque une due dilligence insuffisante lors de sa sélection de sociétés de gestion investissant notamment dans des actifs non cotés.[S5]La FSA n’est pas satisfaite du système de protection de la clientèle et du système de gouvernance.Le détail de la décision administrative de la FSA japonaise se trouve à cette adresse : http://www.fsa.go.jp/en/news/2012/20121016-1.html",
      "question": "Quelle action a été prise par la FSA japonaise envers Société Générale Private Banking Japan ?",
      "answer": "La FSA japonaise a décidé de suspendre partiellement certaines activités de Société Générale Private Banking Japan, notamment celles liées aux trusts, en raison d'une due dilligence insuffisante et d'un système de protection de la clientèle et de gouvernance insatisfaisants."
    },
    {
      "chunk": "[S1]En Suède, 77 % des femmes et 75 % des hommes ont placé de l’argent dans un fonds d’investissement en plus de leur plan de retraite obligatoire, révèle une étude de l’association suédoise des fonds, Fondbolagens Förening.[S2]Et les enfants ne sont pas en reste : un peu plus de 60 % d’entre eux ont aussi des économies dans un fonds.Le rapport analyse les différences qui existent entre les hommes et les femmes en matière d’investissements.[S3]Il montre que les hommes sont plus enclins à prendre des risques en vue d’un gain supérieur que les femmes : 63 % contre 46 % respectivement.[S4]Par ailleurs, les hommes ont plus investi que les femmes dans les fonds dédiés aux marchés de croissance et les fonds Suède, deux types de produits ayant bien marché ces dix dernières années.[S5]Près d’une femme sur deux ne sait d’ailleurs pas quel fonds elle a choisi.[S6]Enfin, les fonds éthiques et environnementaux ont un attrait plus important auprès des femmes que des hommes.",
      "question": "Quel pourcentage de Suédois ont investi dans un fonds en plus de leur plan de retraite obligatoire ?",
      "answer": "Trois Suédois sur cinq, soit 60 %, ont investi dans un fonds en plus de leur plan de retraite obligatoire."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Bien que les gestionnaires interrogés continuent à redevenir optimistes quant à l'évolution économique mondiale ultérieure et des actions, ils sont de plus en plus préoccupés par l’incidence de la «falaise fiscale» (fiscal cliff) aux Etats-Unis.[S2]De fait, 72 % du panel (269 gestionnaires avec un encours total de 734 milliards de dollars interrogés du 5 au 11 octobre) estiment que le «fiscal cliff» n’est pas substantiellement intégré dans les cours des actions mondiales et dans les données macroéconomiques.[S3]Il est même identifié par 42 % des gestionnaires comme le risque résiduel (tail risk) principal, contre 35 % en septembre et 26 % en août.[S4]En revanche, la crise de la dette souveraine en Europe n’est plus considérée comme la menace principale que par 27 % des gestionnaires, contre 33 % en septembre et 65 % en juin.L’allocation aux actions a considérablement augmenté, avec 24 % d’allocateurs surpondérés sur cette classe d’actifs, contre 15 % en septembre.[S5]La poche de cash s’est légèrement réduite à 4,3 % contre 4,5 %.Le sondage fait ressortir que les «contrarians» devraient être longs Japon, courts US ; longs industrielles américaines, courts technologiques américaines; longs distribution dans l’UE, courts sur l'énergie UE et enfin longs sur les télécoms et les matériaux dans les pays émergents et courts sur les biens de consommation dans ces pays.[S6]Le pari contrarian du mois, en octobre, consiste à être long sur l'énergie au niveau mondial et court sur les biens de consommation discrétionnaires, également à l'échelon mondial.",
      "question": "Quel est le principal risque résiduel identifié par les gestionnaires dans le sondage BoA Merrill Lynch ?",
      "answer": "Le principal risque résiduel identifié par les gestionnaires est la «falaise fiscale» aux États-Unis."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon l’agence Bloomberg , qui cite des parlementaires allemands, Berlin ne s’opposerait pas à ce que le gouvernement espagnol sollicite une ligne de crédit de précaution auprès du Mécanisme européen de stabilité (MES).[S2]Les parlementaires allemands seraient amenés à ratifier toute demande d’aide.[S3]Ces rumeurs ont soutenu le moral des investisseurs, la Bourse de Madrid clôturant en hausse de 3,41%.",
      "question": "Quelle est la position de l'Allemagne concernant une demande d'aide financière de l'Espagne selon l'article ?",
      "answer": "L'Allemagne ne s'opposerait pas à ce que l'Espagne sollicite une ligne de crédit de précaution auprès du Mécanisme européen de stabilité."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le spécialiste finlandais des pneus d’hiver, qui pâtit de la baisse de la demande et des prix dans un contexte récessif en Europe, s’attend désormais à ce que son résultat d’exploitation du second semestre soit inférieur aux 215 millions d’euros enregistrés l’an dernier, même s’il espère toujours dégager un bénéfice annuel supérieur à celui de 2011.[S2]Sur la période juillet-septembre, le résultat opérationnel est ressorti à 85 millions d’euros.",
      "question": "Quel est le résultat opérationnel de Nokian Renkaat pour la période juillet-septembre selon l'article ?",
      "answer": "Le résultat opérationnel de Nokian Renkaat pour la période juillet-septembre est de 85 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le tribunal de commerce de Rouen s’est prononcé pour la liquidation de la raffinerie Petroplus de Petit-Couronne (Seine-Maritime).[S2]Les juges ont toutefois décidé la poursuite de l’activité avec possibilité de dépôt de nouvelles offres jusqu’au 5 novembre, a déclaré Jean-Marie Valentin, l’avocat de l’intersyndicale de Petit-Couronne.[S3]Le site avait été placé en redressement judiciaire le 24 janvier dernier.",
      "question": "Quel est le statut de la raffinerie de Petit-Couronne selon le tribunal de commerce de Rouen ?",
      "answer": "La raffinerie de Petit-Couronne a été mise en liquidation par le tribunal de commerce de Rouen, mais l'activité peut continuer avec la possibilité de nouvelles offres jusqu'au 5 novembre."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Mesurant la confiance des promoteurs immobiliers aux Etats-Unis, l’indice NAHB a atteint en octobre un plus haut de plus de six ans.[S2]Il est ressorti à 41, conformément aux attentes, après 40 en septembre.[S3]Il reste toutefois inférieur à la barre des 50 qui sépare une perception favorable d’une perception défavorable.[S4]Il n’a plus franchi ce seuil depuis avril 2006.",
      "question": "À quel niveau l'indice NAHB a-t-il atteint en octobre 2012, et depuis quand n'avait-il plus dépassé ce seuil ?",
      "answer": "L'indice NAHB a atteint le niveau 41 en octobre 2012, ce qui représente un plus haut depuis juin 2006."
    },
    {
      "chunk": "[S1]«Nous avons des actifs très significatifs qui seront mis en vente au cours des prochains mois», a déclaré mardi Yannis Emiris, directeur général de l’agence de privatisations HRADF, lors d’une conférence de presse.[S2]Athènes prévoit ainsi d’organiser des enchères pour des participations dans le raffineur Hellenic Petroleum, les ports du Pirée et de Thessalonique, dans la deuxième compagnie d’eau du pays Thessaloniki Water et dans Larco, l’un des premiers producteurs mondiaux de nickel.[S3]La Grèce est également en quête d’investisseurs pour l’aéroport d’Athènes, le plus important du pays, l’autoroute Egnatia ainsi que pour d’autres aéroports et marinas de tailles plus modestes.",
      "question": "Quels sont les actifs que la Grèce prévoit de vendre lors de sa deuxième vague de privatisations ?",
      "answer": "La Grèce prévoit de vendre des participations dans le raffineur Hellenic Petroleum, les ports du Pirée et de Thessalonique, la deuxième compagnie d'eau du pays Thessaloniki Water, Larco (producteur de nickel), l'aéroport d'Athènes, l'autoroute Egnatia, ainsi que d'autres aéroports et marinas."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Telefonica a annoncé qu’il mettrait en Bourse 23% du capital de sa filiale allemande O2 à un prix unitaire qui sera compris entre 5,25 et 6,50 euros par action, ce qui valorise cette part à environ 1,5 milliard d’euros.[S2]Le groupe de télécoms espagnol précise qu’il fixera le prix définitif de l’opération le 29 octobre, une première cotation de l’action O2 étant programmée pour le lendemain.",
      "question": "Quel pourcentage du capital de O2 Telefonica va-t-elle introduire en bourse ?",
      "answer": "Telefonica va introduire 23% du capital de sa filiale allemande O2 en bourse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Roche Holding a annoncé un chiffre d’affaires du troisième trimestre supérieur aux attentes, grâce à la bonne tenue des ventes de traitements du cancer.[S2]Sur la période, le chiffre d’affaires du groupe pharmaceutique suisse a augmenté de 15% à 11,271 milliards de francs suisses (9,32 milliards d’euros).[S3]Le groupe suisse a réaffirmé que son chiffre d’affaires devrait croître entre 0 et 5% sur 2012, à taux de change constants, et que son résultat brut devrait progresser de près de 10%.",
      "question": "Quel est le taux de croissance prévisionnel du chiffre d'affaires de Roche pour 2012 selon l'article ?",
      "answer": "Le chiffre d'affaires de Roche devrait croître entre 0 et 5% sur 2012, à taux de change constants."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Meridiam annonce la clôture de la levée du fonds Meridiam North America II, son troisième fonds, et premier fonds en dollars dédié à l’investissement dans les infrastructures publiques en Amérique du Nord.[S2]Meridiam a été créé en 2005 à Paris par Thierry Déau pour investir l’épargne disponible de long terme dans le financement de long terme des infrastructures publiques des pays d’Europe et d’Amérique du Nord.",
      "question": "Quel est le nom du fonds créé par Meridiam pour investir dans les infrastructures publiques en Amérique du Nord ?",
      "answer": "Le nom du fonds est Meridiam North America II."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque britannique aurait suspendu la semaine dernière son responsable des acticités de taux en Europe et en Asie-Pacifique, Jezri Mohideen, dans le cadre de son enquête sur les manipulations du taux Libor, selon le journal qui cite des sources internes.[S2]La banque n’aurait cependant pas encore demandé la suspension de sa licence auprès de la Financial Services Authority (FSA), l’autorité de marché britannique.",
      "question": "Quelle banque a suspendu un de ses responsables en raison d'une enquête sur les manipulations du taux Libor ?",
      "answer": "La banque britannique RBS a suspendu Jezri Mohideen, responsable des activités de taux en Europe et en Asie-Pacifique, dans le cadre d'une enquête sur les manipulations du taux Libor."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les professionnels du capital-investissement sont perplexes devant les aménagements que Bercy prévoirait à son projet de taxation des plus-values de cession, tels que rapportés par Les Echos dans son édition d’hier.[S2]Le projet initial , qui proposait notamment d’imposer ces plus-values jusqu’à 64,5%, avait provoqué l’ire des entrepreneurs et des investisseurs.[S3]Selon le quotidien, un régime particulier sera mis en place pour les cessions réalisées en 2012, sous la forme d’un prélèvement forfaitaire libératoire de 24%; pour pouvoir bénéficier du taux actuel de 19%, le vendeur devra détenir au moins 10% du capital de la société pendant au moins deux ans et détenir encore une participation de 5% après l’opération.[S4]« C’est une condition lourde lorsqu’un actionnaire a été dilué parce qu’il est au capital de la société depuis longtemps », note un juriste spécialisé dans la fiscalité des LBO.[S5]Troisième condition, il devra exercer des fonctions de direction opérationnelles, excluant de fait du dispositif les investisseurs (fonds ou investisseurs particuliers).[S6]Les plus-values de ces derniers seraient donc soumises à l’impôt sur le revenu.[S7]« Ce projet établit une distinction à la fois artificielle et grossière entre un capital qui serait issu du travail et un capital issu du capital.[S8]Comment qualifier un business angel qui apporte ses conseils à un créateur de start-up par rapport à un investisseur dormant ?[S9]», s’étonne une figure du métier.[S10]« On est en présence d’un mécanisme d’une incroyable complexité, qui ne s’adresse finalement qu’à une minorité d’entrepreneurs.[S11]A titre d’exemple, il ne couvre pas les secteurs des infrastructures, comme les énergies renouvelables, dans lesquels les entrepreneurs ne peuvent détenir qu’une petite partie du capital de leur société du fait des énormes besoins en capitaux de leurs sociétés », poursuit l’investisseur, qui estime que les salariés qui investissent aux côtés du dirigeant ne seront pas non plus couverts par ces aménagements, puisque détenant une part infime du capital.[S12]« Or, il est important qu’il n’y ait pas de régimes différenciés entre les collaborateurs », insiste-t-il.[S13]L’assouplissement du seuil de réinvestissement (de 80% à 50%) pour bénéficier d’une exonération est jugé encore inadapté à la réalité.[S14]« Un entrepreneur ayant cédé sa société préfère en général réinvestir au fil du temps dans plusieurs dossiers de taille plus réduite, voire des projets de création », souligne le juriste.",
      "question": "Quels sont les principaux points de critique du projet de taxation des plus-values de cession par le private equity ?",
      "answer": "Le projet de taxation des plus-values de cession est critiqué pour sa complexité, son inadéquation avec la réalité des entrepreneurs, sa distinction artificielle entre capitaux issus du travail et du capital, et son exclusion des investisseurs dormants et des salariés. Les conditions de détention du capital et les seuils de réinvestissement sont également jugés inadaptés."
    }
  ]
}